# Beauvoir nunca disse que as feministas nunca conquistaram nada
Agora vamos falar sobre a falácia especial que as anti-feministas usam como referência: Que Simone diz que mulheres não conquistaram nada.

Na página 15, Beauvoir diz, n'O Segundo Sexo, o seguinte:
>A ação das mulheres nunca passou de uma agitação simbólica; só ganharam o que os homens concordaram em lhes conceder; elas nada tomaram; elas receberam (Cf. Segunda Parte, § 5). Isso porque não têm os meios concretos de se reunir em uma unidade que se afirmaria em se opondo. Não têm passado, não têm história, nem religião própria; não têm, como os proletários, uma solidariedade de trabalho e interesses; não há sequer entre elas essa promiscuidade espacial que faz dos negros dos E.U.A., dos judeus dos guetos, dos operários de Saint-Denis ou das fábricas Renault uma comunidade. Vivem dispersas entre os homens, ligadas pelo habitat, pelo trabalho, pelos interesses econômicos, pela condição social a certos homens — pai ou marido — mais estreitamente do que as outras mulheres.

Sendo assim, Beauvoir dizia que em uma sociedade patriarcal - como o capitalismo -, as conquistas femininas serem uma concessão masculina se torna inevitável, mas isso não é o mesmo que dizer que as ações feministas foram inúteis - ou que, mesmo sem elas, os homens teriam concedido direitos - e Beauvoir lança um olhar crítico sobre essa realidade, contudo, Campagnolo omite toda a crítica/argumentação de Beauvoir em relação a isso.
